 Basic String Programs
1Ô∏è‚É£ Write a program to take a string as input and print it.
Example:

makefile
Copy
Edit
Input:  Hello, World!  
Output: Hello, World!  üëÜüëâ
2Ô∏è‚É£ Write a program to find the length of a string without using length() method.
Example:

makefile
Copy
Edit
Input:  Java  
Output: 4   üëÜüëâ
3Ô∏è‚É£ Write a program to count the number of vowels and consonants in a given string.
Example:

yaml
Copy
Edit
Input:  Hello  
Output: Vowels: 2, Consonants: 3   üëÜüëâ
üîπ String Manipulation Programs
4Ô∏è‚É£ Write a program to reverse a string without using reverse() method.
Example:

makefile
Copy
Edit
Input:  Java  
Output:  avaJ   üëÜüëâ 
5Ô∏è‚É£ Write a program to check if a given string is a palindrome.
(A string is a palindrome if it remains the same when reversed.)
Example:

makefile
Copy
Edit
Input:  madam  
Output:  Palindrome  
6Ô∏è‚É£ Write a program to remove all white spaces from a string.
Example:

makefile
Copy
Edit
Input:  Hello World  
Output: HelloWorld  
7Ô∏è‚É£ Write a program to remove all digits from a string.
Example:

makefile
Copy
Edit
Input:  H3lloW0rld  
Output: HelloWorld  
8Ô∏è‚É£ Write a program to remove all special characters from a string.
Example:

graphql
Copy
Edit
Input:  J@v#a!  
Output:  Java  
9Ô∏è‚É£ Write a program to find the first non-repeating character in a string.
Example:

makefile
Copy
Edit
Input:  programming  
Output: p  
üîü Write a program to replace all occurrences of 'a' with 'o' in a string.
Example:

makefile
Copy
Edit
Input:  Java  
Output:  Jovo  
üîπ String Comparison and Searching Programs
1Ô∏è‚É£1Ô∏è‚É£ Write a program to check if two strings are anagrams of each other.
(An anagram means both strings contain the same characters but in a different order.)
Example:

makefile
Copy
Edit
Input:  listen, silent  
Output:  Anagram  
1Ô∏è‚É£2Ô∏è‚É£ Write a program to count the occurrence of a character in a string.
Example:

vbnet
Copy
Edit
Input:  Java, 'a'  
Output:  2  
1Ô∏è‚É£3Ô∏è‚É£ Write a program to check if a string contains only digits.
Example:

yaml
Copy
Edit
Input:  12345  
Output:  Yes  
1Ô∏è‚É£4Ô∏è‚É£ Write a program to check if a string starts with a particular prefix.
Example:

yaml
Copy
Edit
Input:  Java, prefix: Ja  
Output:  True  
1Ô∏è‚É£5Ô∏è‚É£ Write a program to count the number of words in a sentence.
Example:

kotlin
Copy
Edit
Input:  Java is fun  
Output:  3  
üîπ String Conversion Programs
1Ô∏è‚É£6Ô∏è‚É£ Write a program to convert a string to an integer (int).
Example:

vbnet
Copy
Edit
Input:  "123"  
Output:  123  
1Ô∏è‚É£7Ô∏è‚É£ Write a program to convert an integer to a string.
Example:

vbnet
Copy
Edit
Input:  123  
Output:  "123"  
1Ô∏è‚É£8Ô∏è‚É£ Write a program to convert a string to uppercase and lowercase.
Example:

yaml
Copy
Edit
Input:  Java  
Output:  UPPERCASE: JAVA, lowercase: java  
üîπ Advanced String Programs
1Ô∏è‚É£9Ô∏è‚É£ Write a program to remove duplicate characters from a string.
Example:

makefile
Copy
Edit
Input:  banana  
Output:  ban  
2Ô∏è‚É£0Ô∏è‚É£ Write a program to split a sentence into words using a space as a delimiter.
Example:

kotlin
Copy
Edit
Input:  Java is fun  
Output:  ["Java", "is", "fun"]  
2Ô∏è‚É£1Ô∏è‚É£ Write a program to count occurrences of each word in a sentence.
Example:

vbnet
Copy
Edit
Input:  "apple banana apple"  
Output:  apple: 2, banana: 1  
2Ô∏è‚É£2Ô∏è‚É£ Write a program to find the longest word in a sentence.
Example:

makefile
Copy
Edit
Input:  Java programming language  
Output:  programming  
2Ô∏è‚É£3Ô∏è‚É£ Write a program to swap the first and last character of a string.
Example:

makefile
Copy
Edit
Input:  Java  
Output:  aavJ  
2Ô∏è‚É£4Ô∏è‚É£ Write a program to check if a given string is a valid email address.
Example:

pgsql
Copy
Edit
Input:  user@example.com  
Output:  Valid Email  